**Carview年度風雲車**（****；**Carview Car of the
Year**；**CVCOTY**）依據每年度注目程度來決定成為話題的車輛。並且，遴選正式在日本國內有被發表的新型汽車為對象。目前，經由「車輛景觀株式會社」（；Carview
Corporation All rights reserved）訪問所有使用者、投稿者和汽車專業記者，採取1個人1次的投票所決定。

## 設立

目前，經由「車輛景觀株式會社」營運的汽車綜合網頁所舉辦。

### 獎項

共設三個大獎：

  - 年度國產風雲車（國產車）
  - 年度進口風雲車（進口車）
  - 年度特別風雲車（特別車）

### 募集方式

#### 募集概要

一年內，正式在日本國內所有被發表的新型量產汽車為對象\[1\]。

  - 應徵時間：依規定時間。
  - 當選發表：依規定時間。

#### 募集方法

  - ㊀使用網路登錄的情況完成投票「參加網誌企劃」（），用按鈕表示。
  - ㊁按下按鈕，顯示自己的網頁投稿畫面，投票內容將自動被顯示出來。
  - ㊂請在網頁上請填寫[片假名](../Page/片假名.md "wikilink")**2006年度風雲車！（）**的標題。

<!-- end list -->

  -
    ㊟一字錯誤，視為無效。

<!-- end list -->

  - ㊃網頁投稿畫面的主題上寫「網頁企劃用」，再交給我們。
  - ㊄之後，即使就那樣投稿也很好，等寫不完整的中斷評論自由地編輯，請投稿。

<!-- end list -->

  -
    ㊟這時候，已投票後的車輛請勿變更。

<!-- end list -->

  - ㊅有投稿，即為應徵完成。

#### 募集條件

  - 依使用者為對象。成員登記是[這裏](http://carlife.carview.co.jp/startup/)。

#### 募集時間

  - 依規定時間。

## 得獎車輛

  - 2006年（第1屆：2006－2007）

<!-- end list -->

  -
    投票時間：2006年10月11日－10月31日。
    頒獎典禮：2006年11月1日舉行。

:\*年度國產風雲車：[Mitsubishi i](../Page/三菱i.md "wikilink")

:\*年度進口風雲車：[Audi TT Coupe](../Page/奧迪TT.md "wikilink")

:\*年度特別風雲車：[Mitsuoka Orochi](../Page/光岡Orochi.md "wikilink")

  - 2007年（第2屆：2007－2008）

<!-- end list -->

  -
    投票時間：
    頒獎典禮：

:\*年度國產風雲車：

:\*年度進口風雲車：

:\*年度特別風雲車：

## 相關條目

  - [RJC年度風雲車](../Page/RJC年度風雲車.md "wikilink")
  - [日本年度風雲車](../Page/日本年度風雲車.md "wikilink")
  - [消費者年度風雲車](../Page/消費者年度風雲車.md "wikilink")

## 備註

<references/>

## 外部連結

  - [Carview年度風雲車（Carview Car of the
    Year；CVCOTY）](http://www.carview.co.jp/magazine/special/2006/cvcoty/)

[Category:日本汽車獎項](../Category/日本汽車獎項.md "wikilink")

1.  [カービュー・カー・オブ・ザ・イヤー 2006-2007](http://carlife.carview.co.jp/campaign/blog/2006cvcoty/)，{{〈}}carview.co.jp{{〉}}